L'interpréteur interactif
=========================

Démarrage
----------

Jusqu'ici, on a toujours lancé la commande Python avec ``python`` suivi du nom
d'un fichier source.

Il est égalemnet possible de lancer la commande ``python3`` sans argument.

Dans ce cas, on se retrouve avec une **autre** invite de commandes:

.. code-block:: console

   $ python3
   Python 3.7.1 (default, Oct 22 2018, 10:41:28)
   [GCC 8.2.1 20180831] on linux
   Type "help", "credits" or "license" for more information.
   >>>

Deux invites de commandes
-------------------------

Notez les trois chevrons: ``>>>``. Cela vous permet de différencier l'invite
de commandes du système d'exploitation de celle de Python.

* Système d'exploitation -> Python: taper ``python3`` (sans arguments)
* Python -> Système d'exploitation: taper ``quit()``

Fonctionnement de l'interpréteur
--------------------------------

L'interpréteur fonctionne dans une boucle:

1. Lire le code qui a été tapé (soit une ligne, soit une succession de blocs)
2. Évaluation du code qui a été entré
3. Affichage de la valeur le cas échéant
4. Retour au début

(En anglais, on dit "REPL" - read/eval/print/loop)

Example d'une session interactive::

    >>> a = 42
    >>> a
    42
    >>> b = 4
    >>> a + b
    46


Notez que si la variable est None, l'interpréteur n'affiche rien::

    >>> def ne_fait_rien():
            pass
    >>> résultat = ne_fait_rien()
    >>> résultat
    >>> résultat is None
    True



Interpréteur interactif et imports
----------------------------------

Recréons un fichier ``bonjour.py`` contenant::

   # dans bonjour.py
   salutation = "Bonjour,"
   def dire_bonjour(nom):
        print(salutation, nom)


On peut démarrer un interpréteur interactif dans le répertoire
contenant le fichier ``bonjour`.py``, et "jouer" avec
les attributs du module bonjour:

    >>> import bonjour
    >>> bonjour.dire_bonjour("Bob")
    Bonjour, Bob

    >>> bonjour.salutation = "Hello,"
    >>> bonjour.dire_bonjour("Bob")
    Hello, Bob


.. warning::

    Si le contenu de bonjour.py change, il faut *relancer*
    l'Interpréteur intéractif et refaire l'import.
